
\medskip

\begin{enumerate}
\item L'année 2022 est l'année 2021 + 1, donc on doit calculer $u_1$.

$u_1 = 0,008u_0(200 - u_0) = 0,008\times 40 \times 160 = 51,2$.

L'estimation est donc de 51,2 oiseaux (arrondie à 51 animaux).

\item Résolvons $f(x) = x$.

$ \aligned[t] f(x) = x &\iff 0,008x(200 - x) = x \\
&\iff 1,6x - 0,008x^2 = x\\
&\iff 0,008x^2 - 0,6x = 0\\
&\iff x(0,008x - 0,6) = 0\\
&\iff x = 0 \quad \text{ou}\quad 0,008x - 0,6 = 0\\
&\iff x = 0 \quad \text{ou}\quad x = \dfrac{0,6}{0,008} =75
\endaligned$

L'équation admet deux solutions dans $ [0~;~100] $ : 0 et 75.

\item 
	\begin{enumerate}
		\item Pour tout $x$ entre 0 et 100, on a : $f(x) = -0,008x^2 + 1,6x$. C'est une fonction polynôme de degré 2, dont le coefficient dominant est négatif ($-0,008$).

Le sommet de la parabole représentant la fonction définie sur $\R$ a pour abscisse : $\dfrac{- 1,6}{2\times (- 0,008)} = 100$.

La fonction définie sur $\R$ serait donc croissante sur l'intervalle $]-\infty~;~100]$ et décroissante sur $[100~;~+\infty[$, donc $f$, qui est définie sur $[0~;~100]$ est bien strictement croissante sur $ [0~;~100] $.

		\item Pour tout entier naturel $n$, on pose $P_n$ la propriété : \og $0\leqslant u_n \leqslant u_{n+1} \leqslant 100$\fg{}.

\begin{itemize}
\item Initialisation : On a $u_0 = 40$ et $u_1 = 51,2$, donc on a bien $0 \leqslant u_0 \leqslant u_1 \leqslant 100$ donc la propriété $P_0$ est vraie.
\item Hérédité : Soit $n$ un entier naturel . On suppose $P_n$ vraie.

$ \aligned[t] P_n &\implies 0 \leqslant u_n \leqslant u_{n+1}\leqslant 100\\
&\implies f(0) \leqslant f(u_n)\leqslant f(u_{n+1}) \leqslant f(100) \quad \text{ $f$ est croissante sur }[0~;~100]\\
&\implies 0 \leqslant u_{n+1} \leqslant u_{n+2} \leqslant 80 \qquad \text{car }f(0) = 0 ; ~f(100) = 80 \\
&\implies 0 \leqslant u_{n+1} \leqslant u_{n+2} \leqslant 100 \\
&\implies P_{n+1}
\endaligned $

Ainsi, la propriété est héréditaire.

	\item Conclusion : La propriété $P_0$ est vraie, et pour un naturel $n$ quelconque, si $P_n$ est vraie, $P_{n+1}$ l'est aussi donc, d'après l'axiome du raisonnement par récurrence :

$\forall n \in \N ; \quad 0\leqslant u_n \leqslant u_{n+1} \leqslant 100$

On en déduit donc que la suite est bornée par 0 et 100, et qu'elle est croissante.
\end{itemize}

	\item La suite est croissante et majorée par 100, donc elle converge vers une limite $\ell$, qui est supérieure à $u_0 = 40$ et inférieure au majorant 100.

	\item Puisque la suite est convergente et définie par récurrence et que la fonction de récurrence $f$ est continue sur $ [0~;~100] $, intervalle contenant la limite $\ell$, d'après le théorème du point fixe, $\ell$ est une solution de l'équation $f(x) = x$.

Comme on a établi que cette équation n'a que deux solutions dans $[0~;~100]$, 0 et 75, et que l'on a établi que $\ell$ est comprise entre 40 et 100, il vient que $\ell = 75$.

La suite converge donc vers 75.
		\end{enumerate}

		\item Le principe de cette fonction \texttt{seuil(p)} est de renvoyer l'année où l'estimation dépasse le seuil \texttt{p}, notre suite ici est croissante et converge vers 75, donc elle est majorée par 75. Aucun terme ne dépassera donc 75, et le test de la boucle \texttt{while} sera toujours satisfait, donc on aura une fonction qui tourne de façon infinie et ne renvoie donc aucun résultat.
	\end{enumerate}

\bigskip

